陶傑讚吉田松陰細細個就熟讀資治通鑒, 是咪曲線認同燒山?

陶傑話吉田松陰死於29, 但已經桃李滿門, 思想非常之開明, 仲試過想偷上黑船去美國學野

雖然思想大膽, 但漢學根基非常是扎實, 細細已經熟讀資治通鑒

陶傑話唔好講到日本咁遠, 香港都唔多人睇過

令我想起燒山, 燒山中學已經讀完史記同資治通鑒

其實雖然陶傑同燒山有過節, 但係香港之中學識係去到陶傑欣賞個條線既非學術界人士燒山應該都係極少數之一

知古覽今，指點江山

奈何香港個班藍屍又好，所謂愛國既左狗又好，支那人都好
都無乜邊個真係有漢學根基，識中國歷史

唔要求佢地學識及得上教主，我相信佢地連燒山的1／3都不及